[
{
    "id":"1",
    "question":"Użytkownik ma problem z rozruchem systemu Windows. Aby to naprawić, uruchomił narzędzie System Image Recovery, które",
    "answerA":"odzyskuje ustawienia systemu, korzystając z kopii rejestru systemowego backup.reg.",
    "answerB":"odtwarza system wykorzystując w tym celu punkty przywracania.",
    "answerC":"naprawia pliki startowe, wykorzystując płytę Recovery.",
    "answerD":"przywraca system na podstawie kopii zapasowej.",
    "correctAnswer":"d",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
},
{
    "id":"2",
    "question":"Aby zapobiec występowaniu różnic w kolorach między zeskanowanymi zdjęciami wyświetlanymi na monitorze komputerowym a ich oryginałami, należy wykonać",
    "answerA":"kalibrację skanera.",
    "answerB":"kadrowanie skanera.",
    "answerC":"interpolację skanera.",
    "answerD":"modelowanie skanera.",
    "correctAnswer":"a",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
},
{
    "id":"3",
    "question":"Funkcję bufora pomiędzy wolną pamięcią operacyjną a szybkim procesorem pełni pamięć",
    "answerA":"SSD",
    "answerB":"FDD",
    "answerC":"ROM",
    "answerD":"CACHE",
    "correctAnswer":"d",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
},
{
    "id":"4",
    "question":"Który procesor należy wykorzystać podczas montażu komputera osobistego na bazie płyty głównej Asus M5A78L-M\/USB3 AMD760G socket AM3+ ?",
    "answerA":"AMD A8-7600 S.FM2 BOX",
    "answerB":"AMD APU A4 6320 3800MHz FM2",
    "answerC":"AMD FX 8300 3300MHz AM3+ Oem",
    "answerD":"AMD APU A8 7650K 3300MHz FM2+ BOX",
    "correctAnswer":"c",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
},
{
    "id":"5",
    "question":"Partycją systemu Linux przechowującą tymczasowo dane w przypadku braku wolnej pamięci RAM jest",
    "answerA":"sys",
    "answerB":"var",
    "answerC":"swap",
    "answerD":"tmp",
    "correctAnswer":"c",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
},
{
    "id":"6",
    "question":"Użytkownik systemu Windows za pomocą programu Cipher może",
    "answerA":"wykonać przyrostową kopię zapasową plików systemowych.","answerB":"chronić dane przez szyfrowanie plików.","answerC":"usunąć konto użytkownika wraz z jego profilem oraz dokumentami.",
    "answerD":"przeskanować system w poszukiwania malware.","correctAnswer":"b",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
},
{
    "id":"7",
    "question":"Jaką rozdzielczość musi obsługiwać karta graficzna, aby oglądać na 23-calowym monitorze materiał video w trybie Fuli HD?",
    "answerA":"2560 × 1440",
    "answerB":"2048 × 1152",
    "answerC":"1920 × 1080",
    "answerD":"600 × 900",
    "correctAnswer":"c",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
},
{
    "id":"8",
    "question":"Do sprawdzania rozmiaru katalogu w systemie Linux służy polecenie",
    "answerA":"du",
    "answerB":"ps",
    "answerC":"rm",
    "answerD":"cp",
    "correctAnswer":"a",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
},
{
    "id":"9",
    "question":"W systemie Windows za pomocą polecenia assoc można","answerA":"porównać zawartość dwóch plików.",
    "answerB":"wyświetlić atrybuty plików.",
    "answerC":"zmodyfikować listę kontroli dostępu do plików.",
    "answerD":"zmienić skojarzenia rozszerzeń plików.",
    "correctAnswer":"d",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
},
{
    "id":"10",
    "question":"Programem służącym do archiwizacji danych w systemie Linux jest",
    "answerA":"tar",
    "answerB":"compress",
    "answerC":"gzip",
    "answerD":"lzma",
    "correctAnswer":"a",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
},
{
    "id":"11",
    "question":"Zapis liczby siedem w systemie ósemkowym to","answerA":"7(B)",
    "answerB":"7(O)",
    "answerC":"7(D)",
    "answerD":"7(H)",
    "correctAnswer":"b",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
},
{
    "id":"12",
    "question":"Który typ licencji uprawnia do dowolnych modyfikacji, kopiowania oraz rozpowszechniania po uiszczeniu dowolnej opłaty na rzecz autora?",
    "answerA":"adware.",
    "answerB":"donationware.",
    "answerC":"shareware.",
    "answerD":"postcardware.",
    "correctAnswer":"b",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
},
{
    "id":"13",
    "question":"Procesory CISC charakteryzują się",
    "answerA":"dużą liczbą rozkazów.",
    "answerB":"niewielką liczbą trybów adresowania.","answerC":"ograniczaną komunikacją pomiędzy pamięcią a procesorem.",
    "answerD":"prostą i szybką jednostką sterującą.\r\n","correctAnswer":"a",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
},
{
    "id":"14",
    "question":"Prawo do modyfikowania kodu oprogramowania przez jego użytkownika daje licencja typu",
    "answerA":"BOX",
    "answerB":"MOLP",
    "answerC":"FREEWARE",
    "answerD":"GNU GPL",
    "correctAnswer":"d",
    "selectedAnswer": "",
    "action": false
}
]